create table Animale(codice, sesso, specie, famiglia, idMadre, idPadre, dataDiNascita, altezza, peso, razza, posizione, orario,  *codiceGps,  *codLocale)	primary key(codice)
create table acquistoanimale(*codiceAnimale, ragioneSocialeFornitore,  dataAcquisto,  dataArrivo)	primary key(codiceAnimale)
create table Fornitore(ragioneSociale, indirizzo, partitaIva)	primary key(ragioneSociale)
create table Riproduzione(codiceRiproduzione, complicanza, orario, data, stato,  *codVeterinario, *codiceMadre, *codicePadre)	primary key(codiceRiproduzione)
create table SchedaGestazione(codiceGestazione,  *codRiproduzione,  *codVeterinario)	primary key(codiceGestazione)
create table Agriturismo(Nome)	primary key(Nome)
create table Stalla(numProgressivo,*nomeAgriturismo)	primary key(numProgressivo,nomeAgriturismo)
create table Locale(codiceLocale, temperatura, umidità, orientazioneFinestre,tollerabilitaAzoto, tollerabilitaSporcizia, tollerabilitaMetano, *nomeAgriturismo, *specieOspitata, *altezza, *lunghezza, *larghezza)	primary key(codiceLocale)
create table CaratteristichePerTipoLocale(specieOspitata, altezza, lunghezza,larghezza, capienzaMax, pavimentazione)	primary key(specieOspitata, altezza, lunghezza,larghezza)
create table Visivi(codiceVisivo, livelloSporcizia,  orarioRilevazione,  *codLocale)	primary key(codiceVisivo)
create table Ambientali(codiceAmbientale, temperatura, umidità,  orarioRilevazione,  *codLocale)	primary key(codiceAmbientale)
create table CompostiVolatili(codiceVolatili, concentrazioneMetano, concentrazioneAzoto,  *codLocale)	primary key(codiceVolatili)
create table PuliziaLocale(*codLocale, orarioRilevazione, dataRilevazione, stato, personale)	primary key(codLocale, orarioRilevazione, dataRilevazione)
create table PastoPerLocale(giorno, orario,  *codLocale,  *fibre,  *proteine,  *glucidi,  *concentrazioneSali,  *concentrazioneVitamine)	primary key(giorno, orario,  codLocale)
create table Pasto(*fibre,*proteine,*glucidi, *concentrazioneSali,*concentrazioneVitamine)	primary key(fibre,proteine,glucidi, concentrazioneSali,concentrazioneVitamine)
create table Foraggio(fibre, proteine,glucidi, cereali, frutta, piante, forma, kcalkg)	primary key(fibre, proteine,glucidi)
create table Acqua(concentrazioneSali, concentrazioneVitamine)	primary key(concentrazioneSali, concentrazioneVitamine)
create table Mangiatoia(codice, quantitàRestante,  *codLocale)	primary key(codice)
create table Abberveratoio(codice, quantitàRestante,  *codLocale)	primary key(codice)
create table AttivitàPascolo(codiceAttivita, fasciaOraria,  *codLocale,  *codArea)	primary key(codiceAttivita)
create table AreaPascolo(codiceArea)	primary key(codiceArea)
create table RecinzioneDivisoriaeZoneDiPascolo(codiceZona,*codArea, posizione)	primary key(codiceZona,codArea)
create table Mungitura(*codAnimale, *codMungitrice,data, ora, quantità)	primary key(codAnimale, codMungitrice,data, ora)
create table Mungitrice(codice, posizione, marca, modello)	primary key(codice)
create table chemunge(*codLatte, *codMungitrice)	primary key(codLatte, codMungitrice)
create table Latte(codiceLatte, quantitàSostanzeDisciolte,  *codAnimale,  *codSilos)	primary key(codiceLatte)
create table Silos(codice, capacità, livello)	primary key(codice)
create table prodottocon(*codLatte, *codLotto)	primary key(codLatte, codLotto)
create table Lotto(codiceLotto, codDipendenti, dataProd, codLab, durata)	primary key(codiceLotto)
create table stoccaggiocantine(*codLotto, *codCantina)	primary key(codLotto, codCantina)
create table stoccaggiomagazzini(*codLotto, *codMagazzino)	primary key(codLotto, codMagazzino)
create table Cantine(codice)	primary key(codice)
create table Magazzini(codice)	primary key(codice)
create table Scaffalature(*codCantina, codice)	primary key(codCantina, codice)
create table Parametri(data, idSensore, temperatura, umidità,  *codCantina)	primary key(data, idSensore)
create table Scaffali(codice, *codMagazzino)	primary key(codice, codMagazzino)
create table ControlloParametriFase(parametriEffettivi, codLotto, codFase)	primary key(parametriEffettivi, codLotto, codFase)
create table Fasi(codiceFase, nome, parametriProcesso, durata)	primary key(codiceFase)
create table divisain(codRicetta, codFase)	primary key(codRicetta, codFase)
create table Ricetta(codiceRicetta, collocazioneGeografica, ricetta, durataStagionatura)	primary key(codiceRicetta)
create table Formaggio(nome, nomeAgriturismo, deperibilita,  codRicetta,  codLatte)	primary key(nome, nomeAgriturismo)
create table Indicisalute(codAnimale, dataRilevazione, tipologiaRespirazione, lucentezzaPelo, vigilanza, idratazione, deambulazione)	primary key(codAnimale, dataRilevazione)
create table Visita(codiceVisita, esito, descrizione, dataEffettiva, dataProgrammata,  codAnimale,  codVeterinario)	primary key(codiceVisita)
create table Esame(codiceEsame,  descrizione, data, macchinario, nome,  codAnimale,  codVeterinario)	primary key(codiceEsame)
create table Veterinario(codiceFiscale, nome, cognome, contatto)	primary key(codiceFiscale)
create table Terapia(codiceTerapia, dataInizio, durata, secondaTerapiaConsecutiva,  codAnimale)	primary key(codiceTerapia)
create table compostada(codTerapia, nomeFarmaco, posologia)	primary key(codTerapia, nomeFarmaco)
create table Farmaco(nome, principioAttivo, dosaggio)	primary key(nome)
create table SchedaMedica(codiceScheda, massaMagra, carenze, patologie, data, rispostaOculare, emocromo, spessoreZoccolo, fegato, cuore, pancreas, massaMagra,  codAnimale,  codVeterinario)	primary key(codiceScheda)
create table DisturbiComportamentali(entità, nome, codScheda)  primary key(entità,nome,codScheda)
create table Lesioni(tipologia, parteDelCorpo, entità, codScheda)	primary key(tipologia, parteDelCorpo, entità, codScheda)
create table Cliente(codCarta, anticipo)	primary key(codCarta)
create table Pagamenti(codPagamento, tipoPagamento, totaleCosto, data, ora,  codCliente)	primary key(codPagamento)
create table PrenotazioneStanza(dataArrivo,nomeAgriturismo, codCliente, numStanza,dataPartenza)	primary key(dataArrivo,nomeAgriturismo, codCliente, numStanza)
create table Stanza(numStanza,codAgriturismo, costoGiornaliero, suite, numLetti, tipoLetti)	primary key(numStanza,codAgriturismo)
create table ServizioperStanza(dataInizioUtilizzo,dataArrivo,codCliente,numStanza, nomeAgriturismo,codServizio, dataFineUtilizzo)	primary key(dataInizioUtilizzo,dataArrivo,codCliente,numStanza, nomeAgriturismo,codServizio)
create table ServizioAggiuntivo(tipoServizio, costo)	primary key(tipoServizio)
create table PrenotazioneEscursione(dataPrenotazione,codEscursione,codCliente)	primary key(dataPrenotazione,codEscursione,codCliente)
create table Escursione(codice, giorno, orario,  codGuida)	primary key(codice)
create table Guida(codfisc, nome, cognome, contatto)	primary key(codfisc)
create table legataa(codEscursione,codItinerario)	primary key(codEscursione,codItinerario)
create table Itinerario(codice, numSentieri, codAgriturismo)	primary key(codice)
create table compostoda( codItinerario,  nomeTappa)     primary key(codItinerario,nomeTappa)
create table Tappe(nome, tempoPermanenza)	primary key(nome) 
create table Account(utente, password, domandaRec, rispostaRec, numTelefono, codFiscale, scadenzaDoc, numDoc, dataIscrizione, codDoc, cognome, nome, enteRilascio, tipoDoc, indirizzo, codiceCarta)	primary key(utente, password)
create table Recensione(codiceRecensione, gradimentoGenerale, qualitaPercepita, conservazione, campoTestuale, gusto,  utente,  password,  codProdotto)	primary key(codiceRecensione)
create table FormaggioProdotto(codiceProdotto, prezzo, peso, stockAppartenenza, rimastiInStock, scadenza,  codiceProdotto,  nome,  nomeAgriturismo)	primary key(codiceProdotto)
create table contenutoordine(codOrdine, codFormaggioprodotto, quantità, reso)	primary key(codOrdine, codFormaggioprodotto)
create table OrdineProdotti(codiceOrdine, stato, data, tipoConsegnaReso,  utente,  password,  codSpedizione)	primary key(codiceOrdine)
create table Spedizione(codice, dataConsegnaEffettiva, dataConsegnaPrevista, percorso, stato)	primary key(codice)
create table processatada(codSpedizione, codcentro)	primary key(codSpedizione, codcentro)
create table CentridiSmistamento(codice, nome, indirizzo, contatto)	primary key(codice)